喺香港讀Design真係慘過食屎？

讀design係咪一定冇出路人工低
救命大學揀科好迷茫

咩design

只有廢人 無廢科

室內/廣告/graphic
但graphic聽講最乞食

你睇下我個名就知

Graphic堅乞食 你唔好最勁果批 預做十年都過唔到15k
室內好景啲
廣告 你唔介意凌晨幾點返公司 每日訓幾個鐘 人工又唔高 係可以做

想知多啲室內

因為人工高啲就揀室內就番算撚數啦

我graphics果陣一grad就16200，之後3個月加多1k

咪讀graphic
Program容易自學
Design嘅sense同知識又唔係一定大學先比到你
Graphic比其他design更易接觸同上手
反而廣告同inte牽涉多d經驗同技巧
跟人學應該會吸收得好d
出黎人工都高d

真係鐘意都唔一定要full time做
自己得閒接下freelance可能仲開心

係 我而家都諗住咁

唔係啊 三個之中最有興趣

9成9食屎
利申 design house marketing

接唔接受到保安人工都高過你？
不如考慮下去德國讀同做野？

咁又太誇張，GRAPHIC 你4 5 年升SENIOR 點都有個20K 比你既， 不過
前提你要去左AGENCY 捱過先去INHOUSE

不過對比其他行業， 一定係低人工架喇， 所以好自為之喇

勵志case
有fd做graphic 八年都唔過1萬5
去到第九年新公司 當佢要跳槽時老細一加加到3萬5留佢
不過佢整d野堅靚同有水準，而且眼光好好，將成間公司形象提升左，根本唔可以冇左佢，如果你可以做到咁，先真正叫用實力搵到錢

但總括黎講graphic都係人工低 除非你自問審美眼光訓練得足夠

Btw
室內設計比較好搵 但要預捱幾年先
珠寶我都有fd做緊 錢比graphic高d不過佢話好撚悶，而且d大行唔算好多間，細行好多時做工搵的廠技術不足，好多件珠寶都一式一樣，日日悶到仆街

而我..就係一個垃圾graphic仔
又未去到我fd的level可以令公司冇左自己唔得

design fg 仲未搵到工

巴打加油 訓練多啲 話唔定都可以好似你frd咁呢

乞爆

過唔到15K
你識唔識嫁，做左一年都15啦

巴打in house？
我d同學畢業有inhouse、agency、design house

人工係in house>agency>>>design house